
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [455. 分发饼干](https://leetcode-cn.com/problems/assign-cookies/)

## 題目描述

<p>假设你是一位很棒的家长，想要给你的孩子们一些小饼干。但是，每个孩子最多只能给一块饼干。</p>

<p>对每个孩子 <code>i</code>，都有一个胃口值 <code>g[i]</code><sub>，</sub>这是能让孩子们满足胃口的饼干的最小尺寸；并且每块饼干 <code>j</code>，都有一个尺寸 <code>s[j]</code><sub> </sub>。如果 <code>s[j] >= g[i]</code>，我们可以将这个饼干 <code>j</code> 分配给孩子 <code>i</code> ，这个孩子会得到满足。你的目标是尽可能满足越多数量的孩子，并输出这个最大数值。</p>
 

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> g = [1,2,3], s = [1,1]
<strong>输出:</strong> 1
<strong>解释:</strong> 
你有三个孩子和两块小饼干，3个孩子的胃口值分别是：1,2,3。
虽然你有两块小饼干，由于他们的尺寸都是1，你只能让胃口值是1的孩子满足。
所以你应该输出1。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> g = [1,2], s = [1,2,3]
<strong>输出:</strong> 2
<strong>解释:</strong> 
你有两个孩子和三块小饼干，2个孩子的胃口值分别是1,2。
你拥有的饼干数量和尺寸都足以让所有孩子满足。
所以你应该输出2.
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= g.length <= 3 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>0 <= s.length <= 3 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>1 <= g[i], s[j] <= 2<sup>31</sup> - 1</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [贪心](https://leetcode-cn.com/tag/greedy)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目


